學者：局方過往無干涉

2018年10月07日

學者：局方過往無干涉

香港學術及職業資歷評審局遭5名專家指擅自修改其建議。

【本報訊】學術及職務資歷評審局負責為課程質素把關，現行機制列明，評審局參考評審小組的建議後，撰寫評審報告的最終版本，局方對評審結果擁有最終決定權。不過，香港演藝學院戲曲學院前院長李小良教授指，自己7次獲邀擔任不同評審小組委員，局方均未干涉和修改報告內容，「討論學術上嘅嘢，決定權係panel（小組）嘅人，佢哋先係專家！」

李小良指，當局會邀請5至6名專家組成評審小組，院校首先要提交大量文件，評審小組閱畢後提供意見，院校須回應和提交正式評審文件。其後小組去院校考察，分別會見管理層、老師和學生。

指局方職責如秘書

最後，小組將報告主要結論和建議面對面通知院校負責人。他指評審局會派出評審主任輔助評審工作，職責類似秘書，負責撰寫報告內容，不會干涉討論。

李小良憶述，自己在2016年9月擔任戲曲學院院長，處理課程覆審是任內最重要工作之一，到2017年12月底離任前，學院回應評審問題和準備文件進度已「九九十十」，他不願意評論小組建議遭修改原因。記者曾經致電新任院長劉國瑛查詢，電話無人接聽。

■記者潘柏林

上一則
上一則
學術評審局竄改建議 5專家劈炮

下一則
下一則
明日化星塵好友憶高錕 網上行創辦人：他行得好前